荃灣香城大廈起火 近100人疏散

今早11時45分，荃灣享成街香城大廈9樓B單位，因拖板短路而起火，其火勢猛烈，火舌不斷伸出窗外，約90名住客疏散至地下安全位置。消防及救護車接報到場，消防架起雲梯向單位開喉灌救，迅速將火救熄，火警中無人受傷。

發生火警的香城大廈共有19層，一梯四伙。讀者方先生指在大廈背面看到大量濃煙，其後在正面看到有中層單位火光熊熊，更有窗框被焚燒至脫落。9樓以上各層被煙熏黑，有晾衣架亦燒至脫落。住隔壁單位的伯伯稱有一對夫婦和3個女兒一同住在該單位，當時他們不在現場，相信是到教會，出門前忘記關火，伯伯先發現火警，再叫其他人疏散，其間有住客報警。

事發後，肇事單位姓陳女住戶從教會回到現場︰「應該三女同二女喺到，但爆咗門話無人，咁就好啲。」，但暫時仍未聯絡到她們。自行疏散到地下的黃婆婆指當時很大煙，已立即關上所有窗戶︰「唔驚，掩住鼻嗱嗱聲落樓下。」，並指是今世第一次走火警。

現在試根據閱讀資料，就於｢香城大廈起火」，以大廈業主法案立案法團主席 李允行的名義，撰寫一封投訴信。

原來「香城」唔係考評局老作

一心有冇燒死